有LGBT群體不滿 "The Last of Us 2" 開發商頑皮狗 「別總拿我們當擋箭牌！」

《最後生還者2》持續延燒！在度過劇情洩密風波後，全球媒體打出一致好評，讓不少玩家大喊「這總該是神作了吧？」但遊戲正式推出後卻引發大炎上，玩家評分只剩「3.8分」。

為何劇情與一代差別太大？許多玩家把矛頭都放在了遊戲製作公司「頑皮狗」總監的Neil Druckmann頭上，直指他整天喊著「支持黑人、女權、LGBT」的政治正確毀了這個遊戲。

但在玩家的猛烈指控下，近期LGBT+團體也在Reddit上表達了他們的不滿，內容指控了遊戲製作公司頑皮狗應該為此對他們道歉，並指稱在搞政治正確的人總是拿他們當作擋箭牌，這樣非常不公平。「這個遊戲搞砸了絕對不是因為它有著LGBT+身分的女主角，反而應該去怪那些背後偏激的報導者與製作遊戲的頑皮狗公司，這（指遊戲？）就是坨狗屎。」該篇LGBT+團體文章最後如此說著。

值得說明的是，遊戲裡另一位叫做艾比的女主角，因為有著肌肉般的戰士身體，以及劇情對於她性向的描述更偏向於「跨性別者」（喜歡生理女性，但會跟生理男性交媾），也導致了一些對於性別觀較傳統的玩家稱「感到反感」，並且玩家會嘲笑遊戲中艾比的肉體交流情節是「猩猩交配」。

諸如此類的玩家性別歧視言論，讓頑皮狗總監Neil Druckmann與一些遊戲報導者（如IGN編輯）非常不滿，Neil Druckmann甚至在遊戲發售前直接與玩家對嗆「如果你不喜歡黑人、女童、LGBT的話請不要買這個遊戲」。

而如今LGBT團體卻跳出來指責頑皮狗，似乎是認為頑皮狗帶來的「傳統遊戲玩家」批評戰火，無辜的燒到了她們。只能說《最後生還者2》的人氣與爭議性實在太大，演變成不只是玩家與廠商的爭議，也接連讓政治正確性成為了了除了遊戲劇情以外，玩家口中的另一個熱門話題。

甚至還引爆出了了遊戲疑似歧視亞洲人的案外案，或許這也是歷史上，談論嚴肅敏感的種族、性別的話題中最火紅的商業遊戲了吧。

原post

割得快 好世界

其實係 啲Netflix show又係唔係都整個lgbt character

開發商根本唔放LGBT在眼內

補圖

Neil Druckmann甚至在遊戲發售前直接與玩家對嗆「如果你不喜歡黑人、女童、LGBT的話請不要買這個遊戲」。

笑死

玩大咗

差唔多10套有一半係呢類元素

歧視亞洲心佢地點解釋？

而家CNN吹奏緊點樣盲既都玩到隻驚

十一哥應該買咗好多

十一哥: 點解個女大個左咁多

左膠不嬲唔會理Asian

拎埋民主自由出黎講丫笨

我啲(支持)LGBT朋友都屌鳩tlou2，嗯

其實咁刻意整成堆LGBT都算係歧視

咁其實佢都講得啱，大家其實都唔係反LGBT
係反對個班利用LGBT黎攞著數、企道德高地屌晒其他人嘅仆街

依間垃圾廠鍾意攞光環 攞道德高地
不務正業

發覺𠵱家啲驚死都要格硬加左膠元素
但無一隻有好下場

想拉攏果班都割 ND真係含撚啦今次

身為LGBT+
都想屌鳩Neil 咁樣仲更加影響到呢個群體既人
唔需要政治正確咁加落封 而且加得太多 好夾硬 只會令人反感 入面細位又pride旗 啲細節位又會滲啲落去
割鳩你呀垃圾Neil

套sex education 真係好撚誇張

我係整game 個班一定想殺左編劇
咁撚辛苦整出黎衰係個講故佬變左垃圾，心血冇哂

所以先有人爆料

呢套打正旗號就算啦

屌LGBT根本毒瘤黎，遊戲世界點樣關佢地撚事咩

搞完影視界 想控制埋遊戲

LGBT 係唔係毒瘤呢點有保留
但果班拎光環 拎盡利益既左膠就一定係毒瘤

同啲平權組織一樣
有人真心想平等 但更多仆街出嚟拎著數

Jesse笑ellie唔鍾意男人咋？
Just a joke

試吓將asian變做black

原句大約係「係囉一定係因為咁啦呵」既意思
deflect咗自己對男人冇興趣既事實啫

試下對住力架咁講

盜跖的手下問他說：「盜賊也有"道"嗎？」
盜跖說：『怎麼會沒有！道可是無所不在的。先知能預知未來，而大盜卻能預先猜出房裡財物的收藏處，這種「知」與先知是一致的；大盜在偷東西的時候一馬當先，這和兩軍交戰時向前衝鋒的將士一樣，堪稱為「勇」；偷完東西最後才出來，也就是在保護同伴不受逮捕，這就是講義氣的「義」；判斷情況，以決定能否下手去偷，這則是「智」的表現；把偷來的贓物公平的分給同伴，叫做「仁」。如果不具備「聖、勇、義、智、仁」這五種美德，則稱不上是強梁！』
這樣看來，好人如果沒有得到「聖人之道」就無法立足於社會，而盜跖沒有得到「聖人之道」就無法行竊於鄉里；然而，畢竟天下好人少而壞人多，所以聖人之道對天下的好處反而不如他對天下的為害了。

力架on9唔洗自己跟埋on9

係你對住力架講會比左膠批鬥

身為SJW, 根本自己先係最歧視既人
只係拎SJW黎自得感覺高尚
之前cyberpunk 2077仲有件白人SJW on99走去屌個黑人歧視黑人

所以鬼佬歧視Asian 永遠可以用just kidding開脫
一來可能大部份怕事 二來自卑心態作崇

未玩隻GAME,但有咩問題,呢個係真,我反而覺得隻GAME夠真實想玩

自己玩落都覺得依方面做多左

講到好似LGBT要求佢地要咁做咁

輸打贏要

試吓對黑人咁講

冇問題
但如果隻game係噉強調政治正確，而又出現呢幾句對白就好大問題

LGBT團體永遠無敵，點都係啱

佢預告片個亞洲人畫得好撚樣衰

自相矛盾到呢

美國民主黨

攞lgbt同埋平權r政治著數嘅商家

兵工廠就係最好嘅例子

奧斯爾聲援東突厥斯坦人

就屌鳩佢話唔關球會立場

試下將個亞洲人，改做非洲人/黑人，俾人鬧爆都似

是但搵個女同性戀者寫都唔會寫到咁撚戇鳩啦

對呢班人好反感
神又係你鬼又係你
你係LGBT唔緊要, 但唔好成日道德撚上身話其他人有問題
你要人地尊重你, 首先你都要尊重人
依加人地放你地班人入去個game到, 又話消費你
到唔放啦又話人歧視你
但應該點先滿意呢?

你玩撚左隻game未
而家係隻驚垃圾俾人屌
仲屈鳩屌佢既人就係歧視
佢地出黎正視聽就係為所有玩家平反

次次自己講啲offensive嘢被人屌就話係講笑 話返人玻璃心

你唔明美國LGBT (以及任何minority) 永遠都係畀corporate消費.
d公司最鍾意就"celebrate ____ by buying our product"
或者就出款rainbow/black/brown o既product話我最support你班人架喇.
最出名就係hollywood鍾意用呢d元素去賺錢, 但實際上永遠唔會去做一d實際o既野去幫呢d弱勢群體. 每次都係滾呢班人 (然後又有一班非呢個族群o既人, aka 白左, 去騎劫人地個topic.)

就好似片入面個學生咁, 扮晒激動咁, 又話自己係privileged white male, 乜乜物物, 好似代表晒女權咁, 睇怕係想搏上位溝女

ellie有d盧凱彤feel

從來都冇人可以用just a joke 係開脫白人左膠嘅指控

如果整得好睇唔刻意
冇人會屌啦

係咪玻璃心要視乎情況 好似呢種擺明笑鳩你就…

返去red dead餵多次個女權西比豬食先

屌你老母

歧視亞洲人但是奶rmb係咩玩法

個樣有啲似林峯

lgbt+都割nd

繼續燒唔好比佢停

係政治正確呢樣嘢都俾人話本身就係唔正確

掉返轉咪一樣 隻game出之前幾撚多連登仔係度左膠前左膠後 話人政治正確 然後合埋化自己歧視LGBT 另一邊就推佢地出去做擋箭牌 總之你就唔撚話得我 因為我政治正確 根本成件事就係LGBT無啦啦比人擺上枱 最撚無辜就係佢地 仲要比人屈佢地force naughty dog 去加呢啲題材

TLOU 2 罪魁禍首之一 白左女權閪女人 Anita Sarkeesian

所以 呢個咪就係LGBT比人擺上枱既證據

我只可以話，抵撚死
家陣LGBT係第一日出現咩？
之前Game界電影界攞LGBT上位咁耐
吓吓都將啲小眾思想硬塞落人地到
一有人唔中意就講到佢十惡不赦
當時又唔見你班友話呢啲係過左火即刻切割
到依家風頭火勢火燒眼眉先急急腳割席？
依家啲人對LGBT咁反感根本都係自己一手一腳做成

要怪就怪將LGBT 平權擺上枱引人反感班人
而唔係班玩家
玩家比人喂屎唔撚無辜?
又比人呃又搞啲咁既劇情 屌左膠好撚正常
要屌就屌Naugthy Dog同Neil Druckmann喇
係到屌連登仔而家全世界都屌鳩隻game呀

睇怕佢連隻game歧視Asian都唔撚知

明明係玩生還打喪屍怪物父女情

依家做乜

咁班LGBT真係無講錯喎
假預告假評分問題走去搵LGBT做擋箭牌

試下將Asian 代入做black 我諗nd個office 會自燃

你條柒頭之前撐緊頑皮狗個喎
做咩咁快轉軚呀

我認我轉駄
轉左好耐添
呢隻垃圾game

Naughty Dog個名都好有問題
歧視狗狗一定係曳

尋日睇The Order
第一季本身Lilith同Randal係一對 仲錫埋
然之後第二季Lilith失憶就中意咗個黑人女仔
LGBT冇問題
但係都要配合劇情個flow㗎大佬
唔好成日擺性小眾上檯好冇

同一劇情 試下將亞洲人改做黑人睇下會點

各界名人怒插

好撚虛鳩偽

佢自家制個的套套都有

殺馬 殺狗

隻game 本身加好多平權政治社會意識入去，係多到爆，佢甚至用呢樣黎做宣傳，但佢又設計出呢句具有種族歧視嘅對白，所以咪好唔合理，自打嘴巴 or 消費社會議題

你好明顯凈係睇標題，佢內文提到隻game俾玩家批評，遊戲商竟然用lgbt or 平權等議題去“解釋” 同“反駁”，暗指批評隻game嘅人都係 同lgbt 等人道平權組織嘅意念作對，從而迴避隻game本身遊戲劇情出現嘅問題。

簡單黎講係的fans 屌7佢，佢拖9人落水，想睇人鬼打鬼，但依家俾兩邊圍插

#asiannvmla

一早已經覺得係, D垃圾GAME同戲一唔掂就跳出黎屌人歧視LGBT, 人地LGBT唔係你垃圾既擋箭牌

明明係編劇爛,完全無視再踐踏FANS 感受

正反都反你無人鍾意

隻game 做到爛過屎
仲有邊個想比佢癡上身

sony 都可以無條件退款啦